<resources>
    <string name="app_name">DifferenziAmo</string>

    <string name="description_navheader">Guida alla raccolta differenziata</string>

    <string name="a_home">Home</string>
    <string name="a_calendario">Calendario</string>
    <string name="a_dovelobutto">Dove lo butto?</string>
    <string name="a_dovesitrova">Dove si trova?</string>
    <string name="a_servizi">Servizi ai cittadini</string>
    <string name="a_impostazioni">Impostazioni</string>
    <string name="a_faq">F.A.Q.</string>
    <string name="a_credits">Credits</string>

    <string name="s_home">Home</string>
    <string name="s_raccolta">Raccolta differenziata</string>
    <string name="s_altro">Altro</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!--CALENDARIO-->
    <string name="calendario_data">Data</string>
    <string name="calendario_button">Vai al calendario completo</string>
    <string name="calendario_oggi_puoi_buttare">Oggi puoi buttare:</string>
    <string name="calendario_categoria">Categoria</string>
    <string name="calendario_dove_puoi_buttare">Dove puoi buttare:</string>
    <string name="lunedi">Lunedì</string>
    <string name="martedi">Martedì</string>
    <string name="mercoledi">Mercoledì</string>
    <string name="giovedi">Giovedì</string>
    <string name="venerdi">Venerdì</string>
    <string name="sabato">Sabato</string>
    <string name="domenica">Domenica</string>

    <!--CALENDARIO SETTIMANA-->
    <string name="calendario_settimana_title">Calendario settimanale</string>
    <string name="calendario_settimana_istruzioni">METTI IL CONTENITORE FUORI DALLA TUA PROPRIETÀ LA SERA PRIMA DEL GIORNO INDICATO PER IL RITIRO</string>

    <!--DOVE LO BUTTO-->
    <string name="dovelobutto_cerca">Cerca rifiuto...</string>

    <!--DOVE LO BUTTO - RIFIUTO -->
    <string name="dovelobutto_rifiuto_title">Dove lo butto?</string>

    <!--DOVE SI TROVA-->

    <!--DOVE SI TROVA CATEGORIA-->
    <string name="dovesitrova_categoria_title">Dove si trova?</string>

    <!--MAPPA-->
    <string name="map_title">Dove si trova?</string>
    <string name="map_indirizzo">Indirizzo</string>
    <string name="map_descrizione">Descrizione</string>
    <string name="map_tipo">TIPO MAPPA</string>

    <!--SERVIZI-->

    <!--SERVIZI ITEM-->
    <string name="servizi_item_title">Servizio</string>
    <string name="che_cos_e">Che cos\'è\?</string>
    <string name="quali_rifiuti_puoi_conferire">Quali rifiuti puoi conferire?</string>
    <string name="quando_dove">Quando e dove?</string>

    <string name="titolo_centri_raccolta">CENTRI DI RACCOLTA ITINERANTE</string>
    <string name="cosa_centri_raccolta">I Centri di Raccolta Itinerante (INGOMBRANTI E RAAE) sono delle piccole isole ecologiche per la raccolta dei rifiuti ingombranti e dei RAEE (rifiuti elettrici ed elettronici).\n
Questo importante servizio per la città di Pomigliano d\'Arco crea una nuova modalità di deposito dei rifiuti che si affianca ai tradizionali servizi della ENAM.\n
I centri di raccolta itineranti sono infatti composti da mezzi per la raccolta che possono essere posizionati facilmente.\n
Ogni CRI è presidiato dal personale ENAM.\n</string>
    <string name="rifiuti_centri_raccolta">La presenza itinerante del CRI nei vari quartieri di Pomigliano d\'Arco è una sperimentazione che ENAM insieme all\'Amministrazione Comunale vuole mettere in campo, allo scopo di sensibilizzare i cittadini alla raccolta differenziata dei rifiuti ingombranti.
I cittadini potranno portare tanti tipi di materiali differenti, come ad esempio:\n\n
-Elettrodomestici (lavatrici, cucine, frigoriferi, televisori, ecc.)\n
-Ingombranti misti (poltrone, divani, soprammobili, ecc.)\n
-Ingombranti metallici (letti, reti da letto, scaffali, schedari, ecc.)\n
-Ingombranti di legno (mobili, scrivanie, tavoli, librerie, tavolini, letti, comodini, ecc.)\n</string>
    <string name="quando_centri_raccolta">Il calendario degli spostamenti è mensile e prevede appuntamenti il lunedì ed il venerdi dalle 07:00 alle 12:00\n\n
-Primo lunedì del mese: Piazza Primavera\n
-Primo venerdì del mese: Via Giuseppe Mazzini 54\n
-Secondo lunedì del mese: Via Felice Cavallotti 56\n
-Secondo venerdì del mese: Via Roma 42\n
-Terzo lunedì del mese: Via S. Pietro 192\n
-Terzo venerdì del mese: Via Vittorio Tufano 1\n
-Quarto lunedì del mese: Via Roma 466\n
-Quarto venerdì del mese: Largo Salvatore de Falco
</string>

    <string name="titolo_isole_ecologiche">ISOLE ECOLOGICHE</string>
    <string name="cosa_isole_ecologiche">Le isole ecologiche sono aree opportunamente attrezzate e custodite, destinate al
conferimento di frazioni recuperabili o soggette a smaltimenti particolari dei rifiuti urbani
ed assimilati. Le isole ecologiche hanno come obiettivo l\'attività di raccolta
mediante raggruppamento differenziato dei rifiuti per frazioni omogenee conferiti dai
detentori per il trasporto agli impianti di recupero e trattamento nonché di promuovere,
con l\'osservanza di criteri di economicità ed efficienza, sistemi tendenti al recupero dei
rifiuti e di avviare ad idonee forme di smaltimento rifiuti urbani pericolosi. Le tipologie dei
rifiuti che possono essere conferite presso le isole ecologiche sono stabilite dal
Comune di Pomigliano d\'Arco.\n </string>
    <string name="rifiuti_isole_ecologiche">Le isole ecologiche, anche sulla base alle eventuali specifiche autorizzazioni, sono idonee alla
ricezione-stoccaggio dei seguenti rifiuti, suddivisi tra residui destinati al recupero e residui
destinati allo smaltimento:\n
a) Residui a recupero: legname, vetro, carta e cartoni, plastiche, rottami metallici,
materiali inerti edili, beni durevoli, accumulatori, oli grassi vegetali, rifiuti ingombranti,
suddivisi per tipologia, ecc.\n
b) Residui a smaltimento: farmaci scaduti, pile esauste, rifiuti urbani pericolosi in genere,
ecc.\n</string>
    <string name="quando_isole_ecologiche">L\'isola ecologica di Pomigliano d\'Arco è situata in Via Gorizia 29.\n
Essa sarà presidiata dal personale preposto dal lunedì al sabato dalle ore
8.00 alle ore 14.00 mentre l\'accesso al pubblico sarà consentito dal lunedì al sabato dalle ore
08.30 alle ore 12:30.</string>

    <string name="titolo_sfalci_potature">SERVIZIO DI CONFERIMENTO DI SFALCI E POTATURE</string>
    <string name="cosa_sfalci_potature">Sfalci e ramaglie sono materiali che si possono recuperare.
Gli scarti vegetali raccolti in modo differenziato e sottoposti ad una fermentazione controllata,
possono essere trasformati in un particolare terriccio, chiamato compost, molto utile in agricoltura e nel giardinaggio.\n
Le attività di compostaggio domestico, contribuiscono alla riduzione del totale di questi rifiuti.\n</string>
    <string name="rifiuti_sfalci_potature"> -sfalci d\'erba\n
-potature siepi\n
-ramaglie\n
-foglie e terricci\n
-cortecce\n</string>
    <string name="quando_sfalci_potature">Il conferimento di Sfalci e potature (VERDE) può essere effettuato
dal lunedì al sabato dalle ore 07:00 alle 14:00
nel cassone scarrabile posto nel parcheggio dell\'Impianto sportivo Stadio Giuseppe Leone,
ubicato sulla strada Provinciale Pomigliano-Acerra.</string>
    <string name="title_activity_calendario_settimanale">Calendario Settimanale</string>
    <string name="welcome_text">Benvenuto in DifferenziAmo! Scegli una sezione o usa il menù a sinistra per iniziare.</string>

</resources>
